到我哋老咗，會唔會俾人歧視我哋講廣東話？

香港生活水平高，好多新移民落到嚟都係住劏房、攞綜緩，佢哋對香港嘅貢獻就係無貢獻，一味攤大隻手問政府攞錢，咁樣真係好咩？成日講到自己有幾慘，有幾個細路要養所以出唔到去做嘢，但係如果負擔咁重，咁點解仲要生？前幾年何先生幫班新移民打官司，令到佢哋唔使住滿七年都可以攞綜緩，佢仲想挑戰住滿七年先可以申請公屋、攞生果金、傷殘津貼、長津（我唔係太清楚佢打得成官司未）。依幾年落成嘅公屋已經有好多人唔識講廣東話，大班新移民住，個個月攞綜緩享福，真係諗起都覺得心酸，香港納稅人年年交咁多税就係養緊依班對香港豪無貢獻嘅人。可能到我老咗嗰陣，路牌變曬做簡體字，廿三條立咗法，啲細蚊仔會歧視我哋班老嘢，因為大多數人都係講普通話。

你個名

算吧啦 對香港無希望 有錢就移民 無錢就等死算

窮人不斷生仔 係因為有以前農村時 人多力氣大嘅窮人思想，諗住仲有一個可以發到圍 所以窮人通常都3 4個咁生

會 到時廣東話已被中共宣傳成一種
粗魯 冇學識既人先會講既語言
個孫聽到你講廣東話 都會黑曬面
心諗呢條友好冇文化
內心勁憎你 有男女朋友都唔肯帶比你睇

到時我地就會成為Lian Deng仔口中嘅廢老

不要說了

吊 唔好話我地老左之後咁長遠啦

早兩年我去某茶餐廳嗌野食 吊佢老味 我一學佢地d大陸口音講野 落單果條八婆即刻變到好聲好氣

以前香港廣州話盛行果時 講圍頭話客家會俾人笑牛屎仔。

係衰落緊，但無你哋講得咁誇張囉 廣東話仲有番身機會架

今日廣州
明日香港

说中文儿

語言唔理啱定錯
邊種多人講就係贏

啱,所以要學好英文,如有下一代以英文做母語

廣東話以往幾千年都無俾人融合，點解共產黨上台幾十年就有你講既大潮流？唔通以前廣東省無俾中原統治咩？證明哩個根本唔係"潮流"，而係針對政策

針對政策何止係語言
根本就係要清洗成個社會 成個族群
語言係咁岩清洗埋架姐嘛

咁樣到2047要順利收回香港就冇問題
哪怕係1人1票都順利通過

唔識蝗語亦都唔會學

到時班後生一定指住lian deng 廢老︰「就係呢班人當年搞佔中港毒」，就如同我地笑當年67暴動廢老一樣

預撚左啦。
自己堅持在港唔講蝗語到死為止囉
死左就關我撚事

有錢就移民啦 香港已經冇得救

唔洗老左 而家已經歧視緊 如果你返工要服務呢類人 佢地會要你講蝗語

喺旺角食早餐，一入去個侍應話隨便坐，可能我搵緊位唔出聲個樣令佢以為我聽唔明，佢用普通話再講多次

你on9依家先知呀

會

我會屌佢老味

佢哋覺得係老撚馮

會變廢老語言

冇得比
人地搞完係名成利就

仲要有D臭閪支拿種以為佢地先係支拿人

會唔會係佳X？之前去過啲staff全部都係新移民

依家廣東包括廣州都已經無細路仔講廣東話，好快就到廣東話 ?

有細路仔講廣東話你世世代代全部生癌無九十九歲都唔死得

又未至於無嘅

俾負皮嘅係新移民？不如入嚟講下有咩意見

所以我出街見到d細路講唔知乜春就會走過打佢地一巴叫佢收嗲支那仔

會
到時我會講英文

有冇睇過"十年"

呢個POST留返我地7X歲再睇返

十年後可能已經會啦

哈, 頭先就無. 家下就話個別例子.
你搞好 D 中文分到咩叫無同個別例子先啦

自己柒左講絕對 "無" 呢樣野就死兜爛兜 所拖我落水呀? 有幾多我撚知?

儲多 D 毫子為全家睇定醫生啦

條傻仔講撚大左比位人入, 想拖返我落水咩 50%.

樓主冇睇十年？的士佬

咁睇黎你都好快會比人批鬥不得好死
趁你仲在生，積口德rip定先

會

不過我已經喺加拿大嘆緊世界

肯定

依家已經開始又顯卡又打的 就連素質都多人講左
更大鑊係你屌柒佢 佢仲屌番你轉頭 支那文侵固然大侵略性 但可悲嘅係我地一點一滴咁失守於唔知自己繼漸被同化嘅香港人手中

愈嚟愈大陸用語

會同上海一樣

上海話消失

有睇

其實或者可以同廣州聯合搞保廣東話
不過俾人當廣東獨立
完

其實移民左你會發現都係要學普通話，好多美國細路都學緊

依家係連登屌人打蝗語，殘體字會俾人問候返轉頭，啱啱係隔離post 見到

啲死港女講得最撚多

仲有正體字

我都係啱啱見到先有感而發

成班五毛盲撐

求link 咁撚大鑊？

見依家愈嚟愈多中小學生講普通話

你今日點對人 人地第時咪點對你囉

今日班連登毒撚連書面語都要批鬥

遲啲共產黨又點解要俾面你？

大家記住一個事實，遲啲廣東語被抹殺係今日連登仔作嘅孽。

你講充電嗰個po？

唔好講老左 依家已經被人迫改口
叫卡通做動漫 & 充電叫叉電

你可以照用返你嘅講法

有人批斗 不了

唔好呀 本土文化係要由我哋去捍衛

叫開卡通 充電都會係到比人批鬥

根本連登同共產黨無分別

分別在於一個有權有勢 一個孤芳自賞

會，睇下廣州就知

好似好多細路講普通話

方你老母言 五毛
廣東話係語言黎 幾億人用緊

幾億？統計得出係6600萬至一億二千萬人。撐廣東話唔係問題，但要理性，唔好作大。

另外，廣東話係語言學層面上，歸種成方言，係合理的。

會俾第時d細蚊仔當鄉下佬鄉下婆

WTH 歧視開人果批反轉頭驚俾人歧視

就算係都幾抵撚死 此一時彼一時

最戇鳩香港人成日都以為廣東話係粗俗，成日話咩嘢粗口係香港特色
咩柒ben sir嗰啲有份助長呢樣嘢
但明明粵語係雅言嚟，好多用詞仲久遠過支那蝗話

真係 唔好撚怨

大肆宣揚網上文字獄

自己都係咁對人但係唔準人咁對你

好撚屈機呀

望下中國台灣就知咩事

新個輩剩係識講國語
台語已經無年輕人講

將來香港廣東話都應該無細路講

怯你就輸一世!

將來嘅香港的

你真係冇改錯名，正一垃圾

之前先仲一堆高登仔話台灣用語就冇所謂
唔肯面對支那同台灣係用緊同一種語言
好在而家少咗好多呢啲戇鳩

依家啲大陸遊客嚟到係要你老撚馮識普通話

好撚恐怖，今日晏晝去黃大仙食嘢，半間舖都係中學生，全部都講蝗語，高談闊論，不停牛逼幹嘛，配合埋個蝗樣，嘴唇上嘅汗毛，十足返咗深圳咁

香港出生率低 0405之後又開始有雙非 再加埋每個嗰百五人 你諗下啲中學生有幾多唔係新移民

會
依家班(新香港人/蛀米大蟲)蝗虫小學生已經笑緊你班香港人係賤種，要返工交税養佢哋，佢哋唔洗做都有錢收仲年年去幾次旅行，你地要買樓佢地一落黎已經問政府攞埋層樓

真係好撚心酸

成日睇到班新移民訪問 講仔女一份綜緩4千幾蚊交左租都冇錢開飯 但為左仔女讀書冇計 我屌你老母 一啲都唔覺有幾慘 我地做嘢賺錢俾稅養你班大陸人 講到個社會欠左你咁 落地獄啦

佢哋大地人未住滿七年就可以攞綜緩 仲想點？

????????

到時只會出現港式普通話....

一群自我中心嘅可憐蟲

香港以前都係成日話人大陸哩，依加一個二個話人蝗蟲

有一個大陸人話港狗就上晒報

根本本是同根生，無必要自我感覺良好

五毛黑色警告

意大利文，越南文 仲少人用過廣東話
唔通意大利係方言？
再者，韓文使用人數都差唔多 韓文又係方言？

真係無眼睇

唔係一班 係同一個人嚟

咪呀

你阿爺老豆老母幾十年前大陸踴黎生左你
你歧視早果輩人講客家福建話
大個比人歧視返講廣東話
天理循環

仲要有埋被害妄想症

真係慘

相信呢度已經有大陸落嚟嘅後生仔係度
依家返工都見到部分後生仔用大陸拼音名
唔知讀緊中學同大專嘅各位多唔多呢類同學仔

肯融入又係另一回事 我有同學都係同普通話拼音名 但係你同佢相處都唔會覺得佢係大陸人 連口音都聽唔出

港島都歧視新界啦

好垃圾 睇黎都嘥氣 成班人無演技 內容無內涵 只係因為食到本土條水就變神作

其實係個故事內容吸引

有啲咁嘅事？

哈哈, 自己柒左就話人地 "拗", 媽呀好柒呀你
細路, 做人呢就咪撚講 D 野太絕對同唔撚用腦就講

人地問你有無偷十隻雞, 你話無.
係咪代表 0 呀屌你.

係咪唔撚識用中文講大多數呀?

屌你由無就退撚都一半. 你咁唔撚係比位人入係咩呀?

傻仔的世界真美好? 又自己寫 D 野打飛機自 High

正宗戇撚鳩鳩食賓周

學下咩叫無先啦撚樣,
咪撚再兜啦越兜越柒.

咁就更家要睇啦

五毛即刻潛水 推

今朝落樓見到d 中小學生返學
屌佢老味十個有六個都講蝗語
驚覺原來自己個區都已淪陷

利申：馬鞍山人

香港人最歧視香港人

住觀塘區表示早兩年已經係咁

台語係點
廣東話咪點
遲左80年咁解

傻豬嚟 咁勞氣都曬氣啦

繼續大打飛機, 無視你自己柒左既事實

無

依家廣東包括廣州都已經無細路仔講廣東話

你來來去去就係唔敢面對自己講

依家廣東包括廣州都已經無細路仔講廣東話

乜撚野叫無, 係你係求撚其搵個人問下就知

無人打緊波

有人打緊波

你個 56k 就重柒,

正常人：香港已經無人用56K上網架啦
傻仔：我搵到香港有一個有人咁點？？你世世代代全部生癌？

係呀, 搵到一個的確有可能

但係唔會有 >50% 叫無囉柒頭

我點會嬲呢? 我又唔識你, 我戥你老母傷心姐.

不過中國人就係咁

香港普選 = 中國特色既我挑你選
民主 = 你民我主
中國強大 = 每個人努力出走

對賭條撚咩戇鳩仔, 你老幾?

正常人：香港已經無人用56K上網架啦
用你既邏輯, 我搵到香港有 >50% 咁點？？你世世代代全部生癌？

唔係 >50% 變做 1 個呀

龍門係咁擺, 學好中文同儲錢睇癌先啦

不過中國人幾把尺係身又好正常既, 我唔會怪你架

因為我已經指出你柒左, 人地洗鳩理你咩.
呢到唔係中國人多好辦事既年代呀

無撚錯，
識條友三四十先黎香港，
未有身份證已經一個雙非 一個單非(老豆有身份證)
依家老婆都有埋身份證，仲又有左

已經排左公屋四五年，都睇怕就上樓勒

多謝施君龍啦

推

人人都屌9 佢老母

廣東話唔會死

如果無, 1 個人就得你就唔會講:

調轉返黎講，>50 % 廣州細路仔講普通話而唔講廣東話，你世世代代全部生癌無九十九歲都唔死得，對賭丫笨柒

講語言就 49.999% (百分比)

講 56k 就 1 個人 (量)

你既咩邏輯?

你就應該話

調轉返黎講， 小於 2 個 廣州細路仔講普通話而唔講廣東話，你世世代代全部生癌無九十九歲都唔死得，對賭丫笨柒

係咪好驚驚呢, 長命百歲幾好呀

見你咁柒都死兜難兜塊面紅條撚咩, 青撚晒就有姐

你好重視正負皮架?

企開 D ? 你唔柒人地就唔會入鳩你啦,

繼續大打飛機精神勝利啦你

屌啲講普通話嘅人？

多謝個仆街何喜X 係佢搞到新移民未住夠七年都可以攞綜緩

俾負皮嘅不如入嚟傾下？有咩意見？係新移民？

睇到我好亂

係要死兜難兜同狡辯

中國人 DNA 就係死唔認錯, 重要玩語言藝術

中國人不習慣認錯，反而有一萬個理由。掩蓋自己的錯誤 ... 我們雖然不認錯，錯還是存在，並不是不認錯就沒有錯。為了掩飾一個錯，中國人就不得不用很大的力氣，再制造更多的錯，來証明第一個錯並不是錯。
------------------------------------------------------------------------------------
係你自己講: 依家廣東包括廣州都已經無細路仔講廣東話，好快就到廣東話 ?
我話: 有細路仔講廣東話你世世代代全部生癌無九十九歲都唔死得

你自己無啦啦先話: 搵個別例子黎講有撚柒用咩，懵撚
調轉返黎講，>50 % 廣州細路仔講普通話而唔講廣東話，你世世代代全部生癌無九十九歲都唔死得，對賭丫笨柒

對賭乜撚? 點解要對賭? 我又唔係住大陸更加唔知廣州細路仔有幾多 % 係講普通話. 而更係好明顯 無細路仔講廣東話 係你自己講既 Statement
咩叫個別例子? 有 = 個別例子? 有係 >1 .

你話: 睇死你條懵撚都唔撚敢架啦
你估呢 D 激將法就對人有用架啦?

我講: 哈, 頭先就無. 家下就話個別例子. 你搞好 D 中文分到咩叫無同個別例子先啦 自己柒左講絕對 "無" 呢樣野就死兜爛兜 所拖我落水呀? 有幾多我撚知? 儲多 D 毫子為全家睇定醫生啦
我已經不停題示緊你條懵撚講撚左過頭說話, 因為 "無" 係代表無. 0 零 Zero.
依家廣東包括廣州都已經無細路仔講廣東話 = No Kid Speak Cantonese In Canton.

1 = 有, 2 = 有, 100 = 有, 200,000 = 有, 但係 0 就係無

你話: 傻閪真係傻閪 小朋友死都要拗個"無" 正常人：香港已經無人用56K上網架啦傻仔：我搵到香港有一個有人咁點？？你世世代代全部生癌？ 傻仔的世界真美好

咁事實你就係個無出左事呀媽柒頭, 有就有無就無咁撚簡單. 諗住用 56k 同一個人有用 56k 合理化自己 (我們雖然不認錯，錯還是存在，並不是不認錯就沒有錯) 我有講幾多個咩? 你就係想將 1 個當做我心中想既. 有幾多根本唔重要, 有就係重要無論 1-99%.

我再講: 哈哈, 自己柒左就話人地 "拗", 媽呀好柒呀你 細路, 做人呢就咪撚講 D 野太絕對同唔撚用腦就講
人地問你有無偷十隻雞, 你話無. 係咪代表 0 呀屌你.
係咪唔撚識用中文講大多數呀? 屌你由無就退撚都一半. 你咁唔撚係比位人入係咩呀?
傻仔的世界真美好? 又自己寫 D 野打飛機自 High 正宗戇撚鳩鳩食賓周

你講: 兜??你條懵撚真係兜嘞
正常人：香港已經無人用56K上網架啦 傻仔：我搵到香港有一個有人咁點？？你世世代代全部生癌？你既邏輯咪係紅字既邏輯囉，ON9仔 咁嬲嬲豬，俾我篤中左死穴？ 知你好中意鑽牛角尖去鑽某一隻字啦 傻仔 得啦得啦，俾你搵到有一個個別例子嘞，得未？ 睇見你條懵撚咁嬲，我就安樂晒
真係搞笑, 有頭到尾我都無一個數, 只係有同無. 你自己都知個無字出左問題. 死兜: 知你好中意鑽牛角尖去鑽某一隻字啦 又無啦啦話咩 "睇見你條懵撚咁嬲，我就安樂晒"
有病就睇醫生啦 上 Forum 會嬲? 我係 Break 先過黎撚下你練下中文打字渣 你有無證據我嬲緊? 繼用 56k 老屈後又屈我嬲.

我話: 繼續大打飛機, 無視你自己柒左既事實, 無, 依家廣東包括廣州都已經無細路仔講廣東話 你來來去去就係唔敢面對自己講 依家廣東包括廣州都已經無細路仔講廣東話 乜撚野叫無, 係你係求撚其搵個人問下就知.

再用圖講 " 無人打緊波 有人打緊波 " 黎教你中文字

我話: 你個 56k 就重柒, 正常人：香港已經無人用56K上網架啦 傻仔：我搵到香港有一個有人咁點？？你世世代代全部生癌？ 係呀, 搵到一個的確有可能
但係唔會有 >50% 叫無囉柒頭 我點會嬲呢? 我又唔識你, 我戥你老母傷心姐.

同埋都諗到你 D 中國人係鐘意玩語言藝術 所以講 : 不過中國人就係咁 香港普選 = 中國特色既我挑你選 民主 = 你民我主 中國強大 = 每個人努力出走

之後呢繼續幫我塑造一個形像, 你話: 選擇性失明之餘，仲想轉移視線，想混淆視聽 我個>50%係對賭條件，而唔係論證手法，我個紅色個邏輯，反映到你有幾咁ON9
梗係唔敢同我對賭啦，你條懵撚俾我篤中左死穴，仲死唔攬住個字黎狂鑽狂spin咩 不過已經俾我踢爆左你個ON9邏輯，依家越spin越柒 已經嬲到自己要加大字型同紅字字體，仲要死鑽個無字 到頭來，還是要玩呢種邏輯

我係唔係選擇性失明呢, 我係上面已經打晒. 想將自己過頭說話個無字當係我 Spin. Spin 乜?

你話: "答撚左又唔撚睇（定睇唔明中文？），理解能問咁有問題，唔怪得死鑽牛角尖咁
都話左我同你對賭，係因為你淨係咒人，所以先同你提出對賭（唔敢賭都算，居然以為係我個對賭條件入面，捉到路呢下先夠好笑，無恥得黎又好笑）
我提出個 ＂>50 % 廣州細路唔講廣東話＂，同＂依家廣東包括廣州都已經無細路仔講廣東話＂ 係無關係無衝突架，柒頭皮
只係純粹係想同你比一比邊個數多D架炸，柒頭皮
>50 % 只係 一個簡單多數理論黎，係用黎比較邊個多數炸。懵撚，你以為執到我痛腳？？ 腦都唔撚用 將呢兩樣野拉埋一齊講果陣，你就已經注定柒多兩錢重 依家我再講多次，依家廣東包括廣州都已經無細路仔講廣東話
到頭來，你咪又係以下紅字個傻仔邏輯囉
正常人：香港已經無人用56K上網架啦
傻仔：我搵到香港有一個有人咁點？？你世世代代全部生癌？
----------------------------------------------------------------------------------------
我話你生癌係因為你係五毛呀傻仔
你個 56k 同 " 係對賭條件 " 關五毛鳩事咩
成日就幻想再大打飛機哈哈

如果你講 56k 無人用我就唔會話你生癌啦懵撚
乜你做五毛好怕禍及家人咩?

我咒你? 好怕就咪做五毛啦 係呀真係講你就全家 99 啦

不過我講定先啦, 我下星期一先會再用電腦. 我返工放 Break 先用電腦上連登睇野平時電話打唔到太多字. 幫你老母教仔都要我打字時間所以我唔會係 Break 以外覆你

有同無完全唔關邏輯, 你自己就咪係到不停 Spin 緊 "無" 呢個 Statement 去到 "邏緝" 囉

所以你呢句:
正常人：香港已經無人用56K上網架啦
我會答: 係咩?

當然啦, 你心中幻想個傻仔咪會答: 我搵到香港有一個有人咁點？？你世世代代全部生癌？

我講多次啦

我話你生癌係因為你係五毛呀傻仔, 想幫共產黨抬橋話文化融合大潮流勢不可擋

好長呀

原來呢條傻仔係全寶藍

以前講普通話係外族嚟咖喎 btw 普通話真係好難聽

心淡都無辦法
唯有堅持講廣東話

啲細路同你講蝗語嘅
可能係佢哋一時間慣咗
佢哋細細個仲未有好強嘅身份認同
不妨問佢哋識唔識廣東話先
唔好一來就屌
唔係佢哋對廣東話盞更加反感
到佢哋大個啲自然就會感受到自己係香港人
會比較願意講廣東話

現實啲講句，而家愈來愈少人生仔
長此落去一定會愈來愈少土生土長嘅香港人
所以我覺得，我哋唔應該過分注重血脈
反而要嘗試同化一啲而家我哋視為異類嘅人
當然有啲人來咗都完全唔融入我哋嘅
當佢哋係異族係無問題

但係另一方面，我覺得我哋都要畀佢哋認知到
你願意接受我哋嘅文化，都可以成為我哋嘅同族
我認為咁樣佢哋先會願意融入，繼承我哋嘅文化
咁樣我哋身為香港人嘅所有嘢先有機會傳落去

好認同

咁當然唔會佢哋一講就屌 新移民都有啲肯做嘢 又肯融入 努力學廣東話 就好似譚仔啲姐姐咁 但係佢哋有時帶自己啲文化嚟香港真係好討厭 佢哋會想我哋融入返佢嘅文化

天啊 大學已經歧視緊

依加都有D新香港人投訴政府人員唔識講蝗語

痴撚線 佢哋要學廣東話就差唔多

其實亦有唔少蝗入咗政府做
講緊係啲基層職位

仲大把人屌個學生會長

我都未話你哋唔識講廣東話

真係痴撚線

最緊要唔好普通話教學
普通話教書普及左，遲下就冇人再講廣東話

依家愈嚟愈多普教中

你可以留意吓自己嗰區有幾多人講普通話

google movie

apple itunes

今日廣州話

喺今日嘅廣州，越來越多細路仔由細細個就開始講普通話，當然咁樣係可以令到佢哋嘅普通話講得好，甚至有啲父母覺得平日交流都係用普通話就算。有啲家長就覺得細個點都冇關係，反正大個咗之後自然就會講返廣州話架喇。

但係事實上，好意外咁採訪到三個土生土長嘅廣州人，佢哋即將成年，但係就連一啲基本嘅廣州話都講唔掂，甚至想用廣州話表達自己好難過都做唔到。

佢哋好想講！佢哋好想學！但係已經錯過咗最好嘅時期.........

影片：

要拉去打靶